[JJ插沙]Econ問題求秒殺

我做既時候見係香港出口同in hkd就答左demand升所以total export value升
請問有乜錯

In terms of Hong Kong dollar and products produced by Hong Kong (因為係hk export出去)
即係好似平時price 跌 quantity demanded 升咁
再用返elasticity 做就ok

因此係price factor 所以唔係 demand 而係 quantity demaned 升 ?

利申 ce econ D

我既理解係
係香港賣出去姐係件貨用港幣交易
之後要計export value都係用港幣
所以p係不變
諗錯個位係邊

Deflation 想講嘅係啲export嘅domestic price 會decrease , 所以係change in qd 唔係change in demand .
利申： Econ 5**

姐係類似ad個exchange rate effect咁？

畫幅圖
條curve係 Dx , p就in term of hkd
p↓,qx ↑
要total x ↑ 就 elastic demand
vice versa

Errrr 佢delfation即係話香港price level下跌左 咁即係果啲出口係香港都有機會賣得平左 咁所以個domestic price 會下降
佢呢題無講過個exchange rate嘅升降 所以唔關個exchange rate事 deflation 只代表香港物價水平下跌

比個好d ge聯想你

你幻想一下，你係一個商人
hk price level ↓ = 你d野係本地會賣平左
咁你梗係唔屌啦，即刻就加大出口量

由此 ==> p ↓ ( in term of hkd ) , qx ↑

( 呢個諗法only for dse )

我明呢啲點推落去呀
我唔明既係平時啲題目講入口我就識分到底係demand升定係要講Ed
我既分法係咁
好似歐洲出口車黎香港咁
歐洲既車係以歐元出口過黎
如果題目講in terms of HKD
咁黎到香港就要將歐元轉返港元
所以港元黎睇價格有改變 係movement along the curve
如果題目係in terms of euro
因為歐元價格無變 但係港元價格有變 所以demand會轉
但呢題轉左香港出口我就唔明點解係講Ed
因為係香港出口係用港元出口
而題目又係問in terms of HKD

Pish

其實你應該諗得太複雜，呢條同exchange rate 無關係
deflation 既意思係 persistent decrease in price level
物價下跌=> P(in HKD) of exports (and any other goods) drops=> Qd of exports increases because of LOD

由於呢個increase in Qd of exports 係P drops 引起，我地會move along demand curve (endogenous factor)
當demand for exports 係inelastic個陣，
% drop in price < % increase in Qd
TR = P*Q
所以TR上升 aka Export value 上升

sor打錯

一句講哂：
出口價格因通縮而下降，出口量因而上升。如果elastic demand，出口總值（出口總*出口價格）上升

普通elasticity 題目，只不過佢件'goods' 係Export咁解

知道呢個就得

呢個唔係supply elasticity？

就係呢個位唔明
人地買我地既野唔係應該用佢地既currency去睇個P架咩
只係我地計個時會用返HKD咋嘛

唔係 件貨係用港幣標價 條友要兌港幣買
你咁講法 你去日本旅行唔洗唱Yen啦

但係你會用港幣既價值黎睇件野平唔平?
姐係你見到件貨1000YEN 你會諗佢轉返做港幣係幾多錢 再去諗平唔平抵唔抵

其實exchange rate呢課呢，都幾易令人confused

以下內容for考試only

如果真係好唔明，做極唔識就咁做 :

首先，背左呢4 個圖
第二，跟住上面step

唔係，只係借位呢諗姐，因為實在有太多人kick死呢課，用d on9 方法記左佢會舒服d, 如果剩係for考試

Deflation >price of good decrease (無論咩人眼中香港貨品都係平左，假設匯率不變）>law of demand> price decrease,quantity demanded increase >if export good is elastic > total export value increase 完，呢題其實唔關匯率事

其實只係1000yen既貨變左賣500yen咁解，唔關匯率事

如果真係要講令一個簡單記/明白又岩concept ge講法

因為factor other than price先會郁curve, 否則只會係movement along curve

所以，你唔好諗咩野p升定 d升住
你睇左題目要求你in term of咩 currency先
e, g
如果係in term of hkd , 咁 所有影響hk價格ge factor都會導致movement along curve, 反之，就會係郁curve (e, g影響對家國家price,.)

"人地國家ge金錢價格" ge變動，係屬於factor other than price ( other than自己貨幣 ).

講到尾即係對p軸單位，你p軸寫住in term of hkd, 咁所有唔係hkd ge change in price都係factor other than price, 咁就郁curve, 反之好似呢題咁，就郁p, q

可能有錯，有錯請屌。

留意返樓主個題係deflation 唔係depreciation,同埋你串錯字

sorry, 好耐之前econ po 亂寫，無留意tim 但邏輯上差不多

咪就係qd 升, 但 export no change ？？？

師父明白了
多謝咁多位巴打幫手 連登有愛

好記法
又學到野

咁件野減左價
你兌咩錢買都平左架啦呀話

再求救
上網搵題解話reserve會升100
想問個reserve升100係因為print左200 100去左Cp
所以200-100=100會去reserve
定係因為Cp同reserve會一齊升咁多？

M0 increase by $200
M0=cash+reserve
Cash increase by $100
Reserve increase by $100

Money supply=cash+deposit
MS increase by $500
Cash increase by $100
Deposit increase by $400

Reserve=400 Deposit=1400
Loan=1000

Excess reserve=400-1400*20%=120
Ans=B

唔該巴打 聽日考仲係乜都唔識
想問下題目話central bank injects $200 million newly printed banknotes into the banking system
升既會係deposit定無變

Why not both

同埋我做題目見到有題話政府降低minimum reserve ratio對monetary base有咩影響
我諗就係諗reserve會少左
monetary base=cash+reserve 所以monetary base會細左
但係答案話唔會影響amount of reserve既?

It is reserves create deposit
=> Reserve*(1/rrr) = Max possible deposit created
Even if rrr drops, Reserve would NOT change

唔明

日本嘢平左咪多左人去掃貨
同樣道理
使乜諗到咁複雜

Deposit creation:
Assume initially banks are not allowed to make loans, all should be kept as reserves (rrr = 100%)

Balance Sheet
Reserve 100 Deposit 100
Loan 0

Then central bank allows banks to loan out, with rrr = 20%

Balance Sheet
Reserve 20 Deposit 100
Loan 80

Loans are redeposited to the banking system

Balance Sheet
Reserve 100 Deposit 180
Loan 80

Excess reserves are lent out again

Balance Sheet
Reserve 36 Deposit 180
Loan 144

Loans are redeposited to the banking system

Balance Sheet
Reserve 100 Deposit 244
Loan 144

If this process go on and on, it will be sum of GS
Max deposit created will be
reserve*(1/rrr) = deposit
100*5 = 500

Credit creation啊,多左錢借出去有multiplier effect

所以你rrr變都好，你係只會影響banking multiplier，同埋創造出黎既deposit
reserve 係不變

佢應該係成個credit creation 唔明，剩係背左條formula

明了
巴打好有心
今鋪真係JJ插沙都唔掂

日校老師教得好差
補習未補到呢到 所以唔識呢PART

呢個位係幾kick
我知，正常會諗，個rrr細左，咁d x rrr底下會R↓，其實係錯concept。

其實rrr ↓, 應該係會lead to " 存款創造" 能力↑
所以r不變底下用個r重新計多次個D, 咁先係正確做法

咁依返題目咁講
rrr跌 會係deposit升 因為credit creation多左?

係，好似子瑜巴打講，會create deposit

想學多d濕鳩concept可以做下 joint us個本600q mc同 教圖mock

我唔太鍾意呢本野，佢D題目有部份係特登寫得含糊D，做個陣覺得難

但大部份題目都叫可以，好過longxxx